(郭文貴爆猛料)海航高價買地溝淡港人 ：派移民過去 控制香港

郭文貴繼續大爆中資集團在香港高價投地，實情是「滲沙子計劃」，

希望以大陸人溝淡香港人，更希望中資能掌控香港經濟民生。

猛料二： 中資高價買地 是「滲沙子」計劃

壹：中資海航近一年在港高價搶地，去年天價投得啟德地皮，市場嘩然。

郭：在香港買地，不是搞發展去了，這叫做「滲沙子」，第一個多派移民過去，把香港對掉以後就沒本地人，多大陸人。

第二是經濟滲沙子，所有房地產大佬地產家族，你們將沒有發展機會，只有大陸控制整個房地產市場，控制房地產市場，就控制香港生死，他可以讓你跌下來，讓你們的房地產下降百分之五十，香港人都會跳樓跳海去了，也可以漲到讓你買不起，房地產是一場政治陰謀。

他們（海航）買地的錢，未來一半的錢是從香港的銀行借貸出來的，香港銀行還不了錢，不就是跟內地銀行綁架了嗎，讓它大到不能倒，最後香港的金融被綁架了，老百姓也不敢和它鬥。

未來的香港，會有非常大的災難，經濟上、政治上還有國際聲譽上，會出現巨大的事件。

壹：海航集團跟王岐山有什麼關係？

郭：有王岐山撐腰，王岐山是股東，不然誰有本事從中國帶幾千個億錢？怎麼可能呀？肯定是不正常，當然王岐山家族是它（海航）的股東，是它的老闆。

過去你會相信，王岐山書記和他的家族會這樣做嗎？沒有人會相信，香港都在孟建柱書記（編按：中共政法委書記，控制公安、國安、檢查院等系統），在他徹底控制之下，他想幹什麼便幹什麼。

本刊曾問郭文貴有什麼證明海航與王岐山的關係，他卻沒有提供任何確切證據。

中左啦
d樓起黎派俾佢d員工

股東背景神秘的內地海航集團自去年11月起，合共花逾270億元，於啟德發展區掃入四幅地皮，全部均以每平方呎逾1.3萬元「天價」成交。海航集團董事局主席陳峰接受《南華早報》專訪時稱，「若不以高過市價的價錢投地，根本不能進入市場」。他透露，打算優先以成本價將在啟德地皮發展的單位，售予海航的員工。陳峰批評，香港樓價太高，會影響吸引國際人才方面的競爭力，「這種束縛應該被打破。」

海航集團董事局董事辛笛早前表示，會保留相當部分住宅單位予員工居住，不會於市場出售。海航目前在全球聘請29萬員工，在香港聘用約6000人，陳峰在訪問中提到，海航有意給予本地及海外員工優先權，以成本價購入啟德地皮的單位，「海航不會從中賺取一分一毫。」

他認為，這做法有助紓緩香港高樓價問題，幫助香港政府吸引人才。

流亡海外的內地富商郭文貴早前指，中共中紀委書記王岐山夫人姚明珊（中共元老姚依林之女）的外姪姚慶疑持海航股權、雙方有利益關係。海航早前在美國入稟起訴郭誹謗。陳峰被問到郭文貴指控時反指，「如果你選擇相信一個國際追捕逃犯（指郭文貴）的一堆謊言，這是有問題的。」陳峰指出，郭文貴身邊人接連被控，其信譽已受損，「如果你看到海航的生意及其性質，便會知道這此指控不過是謊言。」

對於英國《金融時報》月初報道指，海航的最大股東是名為「Guan Jun（音譯貫君）」的神秘人物，陳承認，Guan Jun持有小部分股份，但非主要股東。

陳峰提到與王歧山的關係，他指出，三十年前，曾經與王一同在中國農村發展信托投資公司工作，對方吸引很多年輕入加入公司。陳說自己在王身上學習了很多，之後王歧山轉到建設銀行工作，陳峰創立海南航空，兩人便各自發展事業。

陳峰指出，自從王歧山擔任政治高層職位後，已很少與對方見面，形容雙方是「君子之交」，「我仍然有在節日寄賀卡給他，但甚少見面。」

求下大家唔好ff了，郭文貴9up下咋

若果真係以成本價賣樓，對香港人同香港政府係百利而無一害，佢係用緊自己錢黎降低樓價，香港人多謝都黎唔切

如果員工買左之後轉手想賣走類似arbitrage賺差價，咁對香港人都係無害，因為原本都已經係個個價

同埋如果係中國員工，係要畀稅

9up都中

中乜q？
要殖民根本唔洗咁做
單程證都150個人
專材計劃輕鬆過關
佢公司先得6000人，點殖民？
用d咁on9嘅手法殖民，唔好痴線

高樓價本來係生活壁壘阻佢地中產殖民
現在由基層到上層都保障左殖民者安居樂業

無用，只要一日香港仲係自由買賣嘅市場，佢地就會受香港樓市價格影響，唔係話你紅色資本用個小小錢就改變到嘅事

佢地手頭上幾萬個潛在單位點舞唔到

點舞？
不如你講下可以點舞法？

長實當年賤賣樓推林樓價你知唔知?

可唔可以講埋相對嘅年份同埋相關屋苑，以及elaborate下你嘅睇法？

都十幾年前邊記得
當時長實低過巿價賣樓進一步推低樓價
迫政府改變房屋政策
其實近年都好盤都有好多假成交
前幾年有單天價成交之後都撻訂
但一早上晒新聞
而其他單位之後就全部調高價格

大把強國人拎左HKID , 無用架。